市民包圍警署貼「官鄉警黑」

市民包圍警署貼「官鄉警黑」

示威者昨午包圍元朗警署，在外牆掛上「警黑勾結可恥」橫額，並貼上印有「官鄉」及「警黑」合成字的海報。李家皓攝

【警黑勾結】

【本報訊】元朗西鐵站7.21發生恐襲事件，大批不滿警方縱容白衫暴徒的市民昨日包圍當晚落閘的元朗警署，並於下午3時佔據警署外的體育路。警署外牆被掛上「警黑勾結可恥」橫額，並貼上印有「官鄉」及「警黑」合成字的海報，亦有人向警署內投灑溪錢。警署報案室服務一度暫停，隨着集結市民在警方發射催淚彈後散走，相關服務於晚上7時恢復。

記者︰梁銘恩 王家文 曾偉龍

相關新聞：屋企中催淚煙 住戶斥：警察瞄邊？

南邊圍村外一輛警車被示威者以噴漆寫上黑幫名稱。

白衫人7.21無差別襲擊元朗西鐵站內的乘客，到場警員掉頭離去，元朗警署及天水圍警署更落閘，令市民無法報案。昨午約3時，約2,000人包圍元朗警署，並走出警署外的體育路佔據馬路。部份人沿元朗大馬路繼續前行，部份人則留守警署外。

有人在警署外牆掛上寫有「警黑勾結可恥」的橫額，並貼上印有「官鄉」及「警黑」合成字的海報，並遮蓋住警署警徽，諷刺7.21元朗恐襲事件中「官鄉警黑」合作，亦有人用便利貼寫上「新治安」和「落閘憑乜出糧」等字句，控訴警察在元朗恐襲中遲到39分鐘。

有便衣警察昨午離開南邊圍村時向車外舉中指。互聯網

百紙杯諷警飲廉署咖啡

警署外架設了兩米高的水馬戒備，警員在警署天台位置拍攝現場情況，下午約3時半拉上警署大閘，多加一重鐵閘並且以鐵鏈鎖上。之後示威者繼續指罵警員，高叫「知法犯法」等口號，亦有人向警署投擲雜物及灑溪錢。

有市民把約100隻裝有黑色液體、貼上「廉政公署ICAC」字樣的紙杯運到警署外，指希望請警員「飲咖啡」。行為藝術家三木在元朗警署鐵閘外掛上拇指向下的黑色木雕，寓意「黑手撐警」。

下午近5時仍有約200人聚集在元朗警署報案室外，有防暴警察手持警棍和長盾推進，要求市民離開馬路，雙方一度對峙。警方5時許在泰祥街不斷發射催淚彈，聚集在元朗警署外的市民亦離開。

警方於近5時半表示，由於元朗警署被大批民眾包圍，暫停警署報案室服務。至晚上約7時，警方宣佈報案室服務恢復正常。
相關新聞：28.8萬黑衣人「振興元朗經濟」

警方清場期間，一名社工被制服在地後舉起證件（小圖）表明身份。何頴賢攝

便衣警向示威者舉中指

警察袖手行徑激起民憤，元朗居民曹先生昨手持黃傘、身穿印上「香港人」字眼的黑衫在大馬路行走，認為警察和黑社會關係微妙，對社會造成白色恐怖，絕非如警務處處長所言警黑「勢不兩立」，作為元朗人應該身體力行，向黑幫勢力說不。

22歲大學生黃先生自行印製一些網絡製圖沿路派發，他對於警方向遊行發出反對通知書感到奇怪，「佢哋選擇用警力去驅散人群，唔畀集會，我覺得呢件事好荒謬」，因此希望到現場觀察有甚麼事情發生以及警方的安排。

有網上圖片顯示，昨日下午南邊圍村外有便衣警察離開時向車外示威者舉中指。有網民戲稱該名便衣警員為「中指Sir」，感謝他提供文宣海報素材，亦有網民擔心該警員單手持軚影響行車安全，質疑他誤犯不小心駕駛罪行。

上一則
上一則
28.8萬黑衣人「振興元朗經濟」

下一則
下一則
石崗解放軍持槍巡馬路

屋企中催淚煙 住戶斥：警察瞄邊？
28.8萬黑衣人「振興元朗經濟」
石崗解放軍持槍巡馬路
恆香排長龍 老婆餅售罄
白衣軍誓師 擸架生巡村
村口車輛藏木棍 軍帽 日本刀
南邊圍逾300村屋涉僭建霸官地
地膽上街守護自己的家
阿軒：反對警察剝奪遊行權利
持刀漢連儂牆割青年腹
警拖眾志車 稱不宜行駛
「元朗國」簽證諷鄉事
遊行被禁 今遮打抗警暴
警逼供起底組網民 指串謀或唆使謀殺
何韻詩朗屏站搞流動簽名會
鄉警齊夾擊 張建宗跪低
黎智英元朗散步：我哋唔怕黑社會
談撕裂2.0 曾俊華：唔係預言係理解
《文匯》《大公》員工造反
事旦男現身狙擊無綫
3,800嶺大人聯署 促驅逐何君堯
鄭國漢成首位「落場」校長
青年涉襲兩警 保釋禁足新城市
航空界遞信促林鄭回應五訴求
港鐵拒譴責警失職 近千車長聲討
實名聯署車長遭上司箍頸
醫護籲警勿濫用催淚彈
建築師放射師轟政府加劇社會撕裂
培正700師生發聲：林鄭必須下台
內媒屈示威者圍「丘成桐」
台大學生聲援反送中
美眾院外委會主席：警暴損港聲譽
朝黨報：西方指使「不純勢力」
元朗巷戰警開槍中民居 速龍西鐵打人